趕巴士遭司機乘客指摘心生不忿 青年於座位插針傷三女 今囚兩年

無業青年三小時內乘搭四條不同九巴路線，在座位插入縫紉針，針尖向上，最終刺傷三名女乘客。青年早前在區域法院承認兩項蓄意企圖傷人及兩項刑事毀壞罪，辯方求情稱，事發前被告上班時趕巴士，遭司機以粗口責罵，他與司機理論，反被乘客指摘，心情鬱悶，忽發奇想因而犯案。法官今判刑時指被告行為應受斥責，以免他人仿效，判被告入獄兩年。

辯方今指，心理學家指被告莫湛深（31歲）未能處理情緒問題，只因一時鑽牛角尖及愚蠢才會犯案，案發至今已被扣柙16個月，承諾不會再犯，望能獲得輕判，與家人重過新生活。

法官指出，被告利用尖銳而堅硬的針犯案，可對任何巴士乘客造成嚴重傷害，猶幸三名受傷乘客未有受永久傷害。不過，雖然被告是有預謀地犯案，但亦只屬一時之氣，愚蠢行事，法官終判被告入獄兩年，並叮嚀被告日後若遇上問題時可找家人及朋友求助，切勿再犯。

案情指，去年6月27日下午約4時半至7時半，被告先由青衣長安邨出發，乘搭41A號巴士，到尖沙嘴轉乘81號往沙田，再在禾輋邨轉搭48X號，途中在新城市廣場下車，改乘49X號回青衣。其間被告全以現金支付車資，惟他在車上情況已遭閉路電視拍下，包括坐在事發座位旁邊並有所動作。

三名女傷者分別在41A及48X號巴士上受傷，她們均坐在上層較後排位置。其中一人左臀表面刺傷，沒有流血。另一人坐下時發現大腿刺痛，換位後看見座位插針，並見第三人隨後坐下。第三人坐下後感到刺痛，曾轉換坐姿，結果兩邊大腿內側均被拮出小紅點。

被告於7月4日在家中被捕，警誡下稱：「啲巴士成日飛站，咁我咪落針拮啲乘客。」涉案巴士最後檢驗日期是案發前約10天，當時無發現座位有異樣。

控辯雙方早前坦言在普通法法域內，暫未找到同類案例讓法官參考。控方更指，若以公共交通工具被插縫紉針傷人案件而言：「似乎有機會係第一宗，全球嚟講。」

九巴佬真係仆街啲
加埋賤民先住新界九龍搭狗巴
俾著我放多幾枝

Nben

賓

判兩年, 已坐16個月，即係差唔多岀返嚟？

係，24個月三分二係16個月
個官睇住判

NBen

賓哥行得太前
點解唔忍到呢2日先放呢